\documentclass[11pt,a4paper]{scrreprt}

%\usepackage{xcolor} % Enhanced color definitions
%\usepackage{colortbl} % Colored table cells
\usepackage{tabu} % Extended table macros
\usepackage{paperandpencil}

\usepackage{polyglossia}
\selectlanguage[spelling=new,babelshorthands=true]{german}

\newcommand{\FrageHeader}[1]{ \
    #1 & -- -- -- & -- -- & --/+ & + + & + + + & #1 \
}
\newcommand{\Frage}[2]{\
    #1 & \bigcirc & \bigcirc & \bigcirc & \bigcirc & \bigcirc & #2 \
}

\begin{document}
    \titlehead{\Large Fachhochschule Lübeck \hfill SS~2018}
    \subject{Softwaretechnik II Praktikum}
    \title{Fragebogen}
    \subtitle{zur Software "Digitale Geldbörse"}
    \date{25. Juni 2018}
    \maketitle

    \tabulinesep=1em
    \begin{tabu} to \linewidth { X[1,l,m] *{5}{X[-1,c,b]} X[1,l,m] }
        \FrageHeader{Die Software \dots}
        \\ \hline \hline
        \Frage{bietet nicht alle Funktionen, um die anfallenden Aufgaben effizient zu bewältigen.}
              {bietet alle Funktionen, um die anfallenden Aufgaben effizient zu bewältigen.}
        \\ \hline
        \Frage{erforder überflüssige Eingaben}
              {erfordert keine überflüssigen Eingaben}
        \\ \hline
        \Frage{ist schlecht auf die Anforderungen der Arbeit zugeschnitten}
              {ist gut auf die Anforderungen der Arbeit zugeschnitten}
        \\ \hline
        \Frage{liefert in unzureichendem Maße Informationen darüber, welche Eingaben zulässig oder nötig sind}
              {liefert in zureichendem Maße Informationen darüber, welche Eingaben zulässig oder nötig sind}
    \end{tabu}

\end{document}
% vim: set filetype=tex:
